扶手電梯 左行右企 由幾時開始？

我記得我小學2010年代前
搭扶手電梯好似都無呢條規矩
唔知係咪我小學出街太少
無留意呢條規矩
我老母仲叫我搭扶手電梯千其唔好行
仲要唔好企咁邊 要企中間 怕隻腳攝入電梯邊

上到中學無啦啦有同學同我講要左行右企
我仲心諗佢係咪大陸落黎
之後突然間發覺冚世界都左行右企
係左邊企係到唔行會畀呀嬋㗩畀呀叔屌

係咪一開始我先係異類...
由始至終都要左行右企.....

不嬲唔行
好多時都見到上落電梯條隊長到咩咁
原因就係多人，但個個都左行右企，但行既人又超少
都唔知做乜鳩
係狗鐵都見唔少啦，一架車落晒人d人都未去返晒大堂，第2架車又到
好心啦

我都覺得繁忙時間冇理由淨係企一邊
無形中變咗行嗰邊打尖，特別係冇人/少人行嗰時，嘥哂大家時間同空間
少人嗰時將就下俾人行一邊我都覺得可以理解

返歸啦大陸仔

細細個已經知係左行右企

根本係，好多香港人都唔識變通
我明有d人係趕時間想行快少少
但係如果隔離有樓梯，點解唔行樓梯？（好多時都有）
講真咁多人，有時d人又拎住幾袋野＋唔扶住
係電梯行真係好危險

香港左行右企
日本左企又行

因為電梯行快過樓梯行

一向唔會排果條隊 直接行埋去企左邊

要多d呢d人先得

關東同關西又掉返轉

真係趕時間其實跑樓梯最好

八十年代中地鐵開始推行，後來出爾反爾？

我自己就係咁
如果有樓梯又趕就行
見電梯太多人我都寧願行樓梯
唔會差好遠

總有啲人又想快又懶得搵樓梯
扶手電梯都照跑
例如我

維基就話停止宣傳左行右企
坊間反而就流行返
但我想知有冇人知實則係幾時先開始流行
我自己有個假設
懷疑係新移民將呢個風氣帶入黎
但有冇其他可能性
我唔明其實好似無人刻意帶頭做
點解無啦啦會流行嘅呢？
好有趣

左行右企從來無衰落過

即係原來我先係異類

問題嚟喇，無論我企左企右。。。。成條路都會擠著我滿滿的脂肪，所以對我嚟講，點企都一樣。。。

新移民？你指支那定其他國籍新移民先
大陸狗會同你左行右企？

有冇試過扮到好迫, 搵碌鳩頂一頂前面條女, 如果佢擰轉頭/縮一縮, 你就話唔好意思, 如果佢冇特別縮, 你就隻手都擺前啲, 成個人都同佢好近咁?

由細到大都係咁行，行咗幾十年

你趕時間就行，唔趕時間就企，推住bb 車就搭𨋢
真係超級趕又可以行樓梯

各適其式，我又睇唔到有咩大問題

純粹係我嘅觀察，我個人意見啫………

因為英國underground 電梯都係左行右企，有可能港英政府時代已經係咁。

hi支那賤種